一根针

小时候你妈肯定告诉过你，针很危险不要拿手里。其实针挺可怜的，你踹手心里把稍微一用力就戳破你手掌了，一不留神就一个伤口。你用手指捏住吧, 就变成了武器，伤人伤己。你拿根线给它串上，嘿～滑溜滑溜还能给你缝缝补补，可是手笨你就等着手指上都是洞吧。你说要是一不小心就不见了可不得了，记性不好的一时半会也找不着。时间久了说不定哪一天你一屁股坐在沙发上就一根针扎进肉里。无妄之灾还要再添新伤口。最后要保管起来还得找个线团固定起来，可是时间长了线团变少了也是无法固定的。总之，想来想去似乎是个麻烦的东西。好了抱怨一下然后你可以把“爱情”替换掉上面的“针”重新再读一遍嗯，随便说说～刚才跟人聊天我突然觉得爱情就跟一根针一样其实爱情并不脆弱，脆弱的是人，太容易受伤。